(立法會選舉) IT選民人數暴跌4,700, 親共派隨時搶佔成功

【立法會選舉●IT界】選民人數暴跌4,700 民主派隨時贏變輸
15小時前

民主派以取得逾半議席「35+」為今年立法會選舉目標，故在進攻建制派議席的同時，保住現有議席也是關鍵。過去曾被建制派搶佔的資訊科技界（IT界），選民人數竟由4年前1.2萬多大跌至去年的不足7,400人。現任議員莫乃光認為，這與界別曾受種票所累、政府又矯枉過正有關，他呼籲業內有意在今年立會投票的人盡早登記為選民，不要以為民主派能輕易勝出。

記者 呂浩然

種票醜聞令政府查得更嚴

回歸初期，IT界議席對民主派來說是手到拿來。直至2008年，出任該界別多年的民主黨單仲偕不尋求連任，由建制派譚偉豪當選。但到2012年，莫乃光一雪前恥，擊敗譚偉豪奪回議席；2016年的立選，莫更成功連任，而當時的選民人數更達到創新高的1.2萬多名。可是在該屆立會選舉，IT界爆出種票醜聞，有關案件至今還未結案。

而自2016年開始，IT界的選民人數每年拾級而下，至去年就只有7,391名。莫乃光接受《蘋果》訪問時解釋，業界人士向來「精打細算」，每每到臨近選舉才加入合資格的屬會，以便成為選民；惟此界別因應4年前的種票事件，選舉事務處對選民身份確實「查得好緊」，例如要求申請登記為選民的人提供足夠的學歷、工作履歷證明。

莫不諱言，選舉事務處出現「矯枉過正」的情況，例如曾有從事IT行業20多年的人士，被處方質疑提供的資料不足，他相信這與政府不熟悉此行業有關。他亦提醒有意在今年立選投票的業內人士，登記為選民時要「當搵工咁樣」，準備好履歷、工作經驗證明等。

選民更新資料4.2截止

準備足夠文件的同時，莫亦指出，選民更新資料的期限後日（4月2日）便屆滿，這方面包括曾登記為資科界選民的人士，以至曾在選舉中投票的人士，只有從未登記為選民的人的期限是5月2日。為協助業界人士，民主派亦製作了「選民登記填表機」網頁 ，方便有興趣人士填寫登記表格。

問及選民更新資料的期限快將結束，莫乃光形容今年業界對選民登記的反應雖算良好，但及不上2016年，他擔心業界以為民主派有很高勝算而不太關心，尤其上次他只是以2,800多票擊敗對手，惟4年下來選民人數的減幅已達4,700多名，絕對「有機會由贏變輸」，故此希望業界盡快在期限前透過加入合資格屬會或利用「填表機」登記為選民。

選民更新資料4.2截止

推

push

登記左了

工會要人

未齊資料咪撚登記，盞做死前線同事

有班撚屌覺得反正都係黃做 驚乜然後唔入

IT狗

呼召IT人

重要Post，唔該幫推啊！！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署